【加息預期】港美息差突破1厘水平 創十年新高

美息續升但港息下跌，令港美息差突破1厘水平！港滙持續轉弱，盤中曾見7.8341，為13年來新低。

據財資市場公會資料顯示，今日本港一個月銀行同業拆息（HIBOR）定價跌至0.68厘，一個月倫敦同業拆息（LIBOR）報1.69厘，美息較港息高1.01厘，為08年後的十年新高。而港滙自跌穿7.83關口後持續轉弱，傍晚紐約時段曾見7.8341，為2005年金管局實施聯繫滙率優化措施後新低。

我哋啲外匯儲備有冇比中國偷哂

今年見真章

明顯係大陸人用腳投票
如果唔係銀行點會水浸

到弱方兌換保證，1800億銀行結餘一炮過抽走

等睇金管局遲發外匯基金票據

又比人套息刷錢

其實係咪香港係咪收左中共order 特登唔加息 等港美息差加闊 令港元同美元唔掛鉤 想港幣聯繫人仔匯率嫁

金管局又出黎

HKMA發外匯基金票據 --> 銀行結餘減少
HKMA REDEEM外匯基金票據 --> 銀行結餘增加

咁外匯基金票據就等於後備銀行結餘
而目前一年期以下既外匯基金票據有10000億
亦都佔整體絕大部份
HKMA有權等佢到期而唔Rollover
而呢筆錢就自動入番銀行結餘
所以到時會發生咩事
就要睇到弱方之後銀行結餘燒得有幾快

依家銀行唔加息
就係恃住呢筆錢
其實銀行都唔想加息
因為大家都知道一加息就會GG
HIBOR由20間銀行決定, 減TOP 3, BOTTOM 3, 之後AVERAGE,
LIBOR都有得控制, HIBOR點會冇

咁即係影響不大？

留名學野

唔可以話影響不大
港匯到弱方就等於晌匯價上無險可守
除非你唔要聯匯
HKMA冇得再同市場講冇資金流走
講番
其實依家港匯趨弱
我會JUDGE係資金流走
只係HKMA角度係銀行體系冇資金流走
呢個就係觀點與角度既問題
而且HKMA要維持金融穩定
點會咁易講出口

如上面咁講
實際影響要睇到弱方後
資金池燒得幾快
呢個冇人知
但只可以話
依家美國加息週期只係前期
縮表亦會加速
而美國企業既海外資金亦都未番美國
都可以預計資金池係會燒得越來越快

利申：岩岩放左自住樓, 聽日收票

玩咁大放自住樓

放自住玩咁大，咁巴打覺得幾時買得返

我用部份銀收股息
已經COVER到租金
仲改善到居住環境
何樂而不為?

勇

我老豆2005做過一次 收皮收到依加

金管局就係唔想銀行體系咁多港元餘資
如果金管局現時主動抽高港息，就會令大量港元餘資繼續存在。

相反宜家金管局發咗一萬億咗外匯基金票據，而特登留千幾億唔去吸，就係想畀部份錢因息差逐步流走。到時總結餘下降，港息就開始升，而嗰一萬億外匯基金票據就做緩衝，如果息口升得急，就畀票據到期唔續發。

有咩方法可以食到美國高息

咁巴打睇時會加息？
再水浸唔可能撐得過加息期 P遲早都係要升
聯匯要靠香港買港元 姐係殺緊現金
有錯勿屌

呢個post 終於唔係9叫gogogo

Linked exchange rate: 7.8HKD = 1USD (1HKD = 0.129USD)
到 7.83HKD = 1 USD (1HKD = 0.127USD)
港元跌幅有1%
息差1%
合理
除非港府唔想恪守LER

巴打睇香港加息對樓市有影響?

巴打你講呢d岩聽
賣自住租樓炒股日日賺，我欣賞
我都放緊自住，可惜未有人想買

恥笑開始

幾時會加息
我唔係銀行人
係唔會答到你
而你既問題應該係
"班BANKER想幾時先加息?"
簡單咁講
呢場係銀行同HKMA之間既角力
但我都係知D唔知D
廢時做9UPPER

樓都係BONDLIKE ASSET
加息點會冇影響?

假膠定真心?

請指教
樓爆時 股票上的本金無損失?
要cover到租金 至少股息每月都萬幾
咁計你放係股票本金唔係細 講緊都幾百萬 定係你借錢槓桿?
樓爆 股票唔通跌小小?

幾年前賣左層樓，
再求其買隻700，
輕鬆跑贏樓市啦
借埋孖展買仲發添啊
係都係我恥笑你啦巴打

好多人以為攬住層樓好撚巴之閉 大部人有3-5 層樓以上既人已經割禾收成 等下一次收成

屋企17 年入左2層 今次仆街 但跌返去15-16 年水平 就皆大歡喜

點會冇損失?
樓爆時股票都爆
到時你拎住層樓
係唔會走得到
股票你都仲可以CUTLOSS

叻仔

理得你幾多層樓係手，
總之連埋自住賣哂佢拎去炒股，
以股養租最發

咁你就好撚誇張 私人銀行搞掂啦

近排見賣樓街招周圍都係

而家無盤賣丫

租樓日日賺
好post值得一推

個個賣樓轉租 樓價點跌啊 你幫緊人供樓 你辛辛苦苦係股票市場賺既錢 都係幫緊人供樓

樓係因為租升同升值預期先炒到噉高
利率升，選擇risk free interest payment 定會舊同回報低啲嘅樓？
宜家啲回報低過2.5 厘都衝 又要鎖三年
點玩

同埋而家樓價係大陸人黎買搶高 大陸人多數一炮過full pay層樓 加息點影響到佢地 真心唔明點解成日唱樓跌 習大大登基 d人又走資黎香港 又再升

回報率淨係計租金收入 ？

叻仔

你個仔第時真係多謝你，留D牆紙比佢

認真計埋
commission rates tax 管理費 維修
仲有2厘已經好少

究竟有幾成係大陸人full pay ?

我覺得600萬以下盤都係自住多

最多係出晒父幹5成仔女供？

樓爆既話層自住放唔出
被迫住住先，繼續供樓
股爆咪cut loss囉
但係要以股養租喎。。。
咪搬細d囉，住劏房囉，
再唔係咪瞓街，無話唔得架喎

就係呢種中國人情意結 覺得人一定要有樓係手 搞到自己成世都做奴隸 為左供樓要等自己老先可以享受生活 到時食舊魚生都無牙力喇

其實而家好多屋宛都至少有2成內地人
豪宅仲多 the Austin 凱旋門個d 一半係內地人
而內地人能夠full pay既人大有人在
因為內地發展商收地賠既錢係天文數未字
賠完咁筆錢唔full pay唔通擺係到？
以我媽個朋友為例 一塊地係番禺賠左 8000萬 分5年俾 每年 1600萬 但佢個人係香港 仔女都係香港
咁所以呢？

咪臭係
我朋友隔離屋業主08年尾買左間三房，
158萬，月供都成五千幾蚊，
死慳死抵供到而家，得間爛屋係手
我朋友就唔同呢，
租細d，租間兩房，
都係萬一蚊租，
仲可以食好西去旅行
再炒埋股日日賺

買隻實力股收股息，個股息收入會隨佢盈利增長而上升，每年盈利上升7-8%不難，而盈利同派息上升之下，個股價正常情況下會跟住升，例如長江基建，領展，連續十鳩幾年加派息，股價亦跟住上

買樓有槓桿，做9成按升1成=本金升一倍
但股票要做幾倍槓桿難好多

無錯啊巴打，
好似我朋友隔離屋，嘉湖三房業主咁，
08年年尾買158萬，
而家層樓大約值600萬左右，
再加埋住左(住埋右)十年左右，
一個月計租金唔好多，
一萬一個月，
十年都係百零萬，
租金加樓價升幅都係賺五六球咋嘛
炒股求其篤隻700，
借孖展，輕鬆跑贏

最緊要係型丫嘛，
買樓發達有咩咁奇啫，
十個買左九個都賺架啦，
買股發達就唔同呢，
險中求勝，有股神feel，型

之前美國減息搞到香港熱錢流入又通脹，今次會唔會通縮？

原來呢個post後面又講返樓市，你班友真係唔嫌悶

講樓市不如出去講啦

Cut loss 後就冇左股息去交租 要食老本繼續交
除非訓街

無計啦，
前面有巴打岩岩賣自住收左票打算以股息養租，
咁有型好難話唔口痕支持下

股爆點解又 cut loss ，長擺收息交租唔得既？

實有息派？

reits係一定派息

但前題佢話樓爆wor 樓爆reits會無事?

HIBOR最終都會加
香港息口升跌通常都會滯後
原因係你所講既龐大銀行結餘
但我唔認為MA會唔Rollover外匯基金票據
反而會增加外匯基金票據
平時你好少見會掂到強弱方兌換保證
其中一個原因係其實MA一直係未到強弱方兌換保證前
都有望住market來做野
原因係MA唔想見到會有突然巨大而急速既資金流動
因為咁樣會對金融市場帶來衝擊
為左smooth out 個risk
MA反而會增加外匯基金票據迫銀行加息

高汁post

新手留名

睇返一月
一個月拆息 0.9-1.2%
港幣 7.8左右
現家 0.6-0.8% 7.835
只係升0.3-0.4%港息
就無事了
唔好諗太多
供樓 供多一千幾百 唔怕
貿易戰先你重點

貿易戰好難打得成
我睇侵侵出口術想改NAFTA多
一來tax reform 要推經濟
未提升到產能前 美國一定會依賴多左入口
呢個時候真係有貿易戰既話
咁產能同需求上既缺口要補上對經濟來講會有好大代價
分分鐘會拉高左通漲同拉低左tax reform帶來既好處
二來 打貿易戰唔合乎對中國既戰略
咁多年來你想推冧中國貿易壁壘
家陣自己起番貿易壁壘反而令中國多左話事權
特別黨領導既經濟下
D廠叫開機就開機 叫停就要停
美國要開展貿易戰對中國長遠來講係好事

Lm

開展貿易戰，中國可成為最終贏家

笑撚左，中國產能過剩，先推一帶一露，佢係最大鋼材出口國，加稅真係咁好就唔洗馬上搵人去美國傾啦。雖然我讚成貿易戰對美國冇好處，但trump有樣野岩，明知蝕本生意點解仲做落去？對手仲要係開cheat，一拍兩散最好

17年Q3 US Steel Import source入面
中國唔係最大最主要個幾個
侵侵打貿易戰收鋼稅中國唔係最大損失
你可能話中國既鋼有機會經第三國家入口美國
但我都會話損失唔大

中國鋼鐵產能過剩我地係知
但2017年已經去除左好多整"地條鋼"廠
反映成個industry個out put quality上升左
而volume按數據睇2018年只有微量升幅
對比返全球需求升溫 其實中國鋼鐵前景係好左

而中國鋼材出口佔全球最大部份
換言之 你可以當全球都有買中國出口既鋼
當你既買家咁多元化
而其中一個佔分細既買家話唔同你玩既時候
你最多咪賺少左DD

而你諗深一層
中國其實未必真係靠一帶一路解決產能過剩
當然會有D幫助 但一帶一路唔會短期內解決到產能問題
而產能問題係要短時間內解決
歷史教訓我地Economic imbalances最後係會GG
大陸都明呢樣野 所以要急急腳解決
你要扶起一堆窮鬼都要D時間
到班窮鬼執好晒 有消費能力個陣
產能未必再係問題

一帶一路最大目的係推人仔做中亞東亞地區既結算貨幣
從而為人民銀行帶來接近美聯儲既影響力

美國佬話中國透過唔同地方出口鋼材，點睇？

我既睇法 上面講左

HIBOR最終都會加
我認同
但暫時冇人解釋到點解HIBOR呢排可以落
牌面上睇就係暫時銀行既BARGINING POWER仲係大過HKMA
HKMA上年下半年ISSUE過外匯票據
有機會係唔想咁快搞第二ROUND

如果HKMA如你咁講出來做野發票據抽走資金
咁其實已經做到資金離開銀行體系既效果
到時銀行要加息
咁就係HKMA嬴而銀行輸
加息就影響資產價格

但如果HKMA唔做野
銀行KEEP住做低個HIBOR
咁息差就繼續上
港匯向弱方衝
咁係銀行嬴而HKMA輸
因為銀行想個遊戲繼續玩
而HKMA會因為港匯晌弱方而不得不守
咁資產價格繼續升
但由於港匯跌
所以資產價格升跌就見仁見智啦

唉
終於遇到高質留言

呢位巴打就言行一致，好過果班湯XX財演

巴打，可唔可以講多d個關係

1月Hibor高過3月，係咪代表1月銀行結餘比依家3月少？睇落係咪年尾錢緊呢個因素造成？
銀行如果係睇住結餘去定Hibor，一直有錢多咪一直低....而息差增高就會利淡港元匯率
咁係咪應該銀行結餘燒咁一大截先會出現弱方保證？

月底美國真係加息，香港今次跟同唔跟，對匯率、Hibor有咩影響呢？

其實唔係MA贏定係銀行贏
單純係行邊個機制

首先港匯弱唔一定係資金流走
而可能係因為市場預期美匯強
而短期港美息差持續
從而推低左港匯

HIBOR低左其實反映銀行結餘真係好多
MA發票據出來其實係比銀行買
(MA其實定期都發票據 推動港元貨幣債券市場)
銀行又一定會買 因為銀行結餘無咩回報
但票據有息收 對銀行又有結餘既效果
MA只要推多少少 銀行結餘一少左 HIBOR就會抽番高

假如MA發完票據 HIBOR無升反而低左
又或者MA無發票據 HIBOR又低左
咁就會touch到弱方兌換保證
到時MA只係按7.85買港元賣美金
買港元買買下 外儲係會少左
但資金一走 抽緊左香港資金流
到時HIBOR又會升番

所以資產價格係會跌
差在大家想遲下先跌定早D跌
想跌得急定慢慢跌

其實好多野會影響hibor郁動

港美息差
銀行同業間資金流通性
HSI同SP500 資產回報差
港美匯率預期
HSI同SP500 資產風險
等等

買樓借8成，槓桿左，計番姐係有啲10厘

乜8成可以表可以租咩
要問銀行拎consent先得
仲有依家按樓冇息架😅

你自住，唔洗每月比租，中五opportunity cost?

利申：唔係太識

除非金管局增發外匯票據，或金管局買入港元，否則銀行總結餘唔會無啦啦減少
所以應該係先出現弱方保證，銀行總結餘至會減少

月底美國加息後，港匯轉弱嘅速度可能會加快，但如果港匯未到弱方保證，較短期的HIBOR應該仲未會大升

Thanks 巴打
學到野

加息 會進一步影響息差
加到2%（加兩次左右）香港開始要跟
銀行水多唔多 只係部分影響
一月 始終年頭緊水少少
我覺得一日唔到3%港息
都唔洗驚

數學天才

再請教一下，如果觸發聯滙弱方保證，咁金管局要沽美元買港元吧？

咁金管局係直接係Forex市場Trade定都係用MA票據執行？
又金管局買港元後，市面流通的港元會少左？

總之就賣自住炒股最賺
拎住幾多樓都好，食飽就走哂去，
賣股養租最好
按左老豆層樓果d唔好買自住樓，
改為炒股發達

快走資

講緊穩定增長你講700做乜？700係用嚟炒

買穩定派息既增長股，股價升幅一定不如700
不過係穩定，細水長流，個心態同炒作不同。個派息每年升8%，5年已由派1蚊變成派1.47，正常股價都會升47%

而家訓身買美元做定期有無得諗

- 外匯基金票據只係銀行水緊時，用作抵押品向金管局貼現窗以貼現率借隔夜港元。

- 即使港元匯率去到7.85，金管局都唔會主動去買港元，因為銀行都可以呢個價互相買賣港元。金管局只有應銀行要求下，弱方兌換保證先至會被啟動，按7.85兌換價買入港元，沽出美元。

- 2005年5月時，弱方兌換保證曾被啟動，金管局買入31億港元，銀行體系總結餘由38億幾降到8億，一個月HIBOR由兩厘頭上升一厘到3.4厘，港元基礎貨幣少咗，當月港元廣義貨幣供應M2、M3亦都跟跌咗一個月。但當時香港經濟向好，商業銀行的信貸創造好快就令港元廣義貨幣量上升番。

今次由於之前幾次QE令到銀行總結餘過剩太多，香港整個收水過程應該會比上次長。

你睇返我上面果個係真實例子，
15.8萬首期本金，
九成上會，
當租供打和，
十年樓價由158萬升到600萬，
15.8萬賺至少400萬，
你果隻唔知乜野股票做唔做到先?
我唔同你分股息同股價增長，
總之就計total賺同蝕。

700就唔同喇，買700加借孖展，
肯定跑得贏，仲有股神feel添
你識條鐵咩

主要係因為香港銀行體系仲有成1700億既結餘，銀行本身唔缺錢所以HIBOR唔會點上，反而LIBOR因為美國減稅引錢返美國而造成離岸美元巿場既美元減少，兩者既息差造成港匯走弱。

買美股你可能啱, 買港股

金管局拒增發票據

金管局發言指暫無計劃增發外滙基金票據，令市場原先期望增發票據可推升港息期望落空，港滙於下午5時即跌穿每美元兌7.84港元歷史關口，是2005年設立雙邊兌換保證以來最低水平，最低曾見7.8410，現報7.8390。

點解唔發？迫銀行加息？

銀行如果堅持唔加？
去到7.85係咪都係要金管局自己搞番？

真心求教

25號美國應該再加息，7.85好快到

唔加就應該會俾大户兌港元做美元，銀行港元儲備會減少，唔知有無影響

增發票據=吸錢=銀行結餘少咗，要加息
加息=令匯率既'理論水平'高啲，ie 匯率會有支持

依家唔發，令銀行唔洗加息（'增發票據推升港息期望落空'）令預期匯率低咗，所以匯跌

7.85金管局係mandatory要接港元沽美金頂住唔俾再跌

照計銀行結餘少咗冇得唔加息
除非銀行集體唔買金管局票據咁撚串
我唔知制度上得唔得，但唔信會有銀行咁做

好快知結果，100點子幾日就到

你去查下大陸人買樓有無多過3成？

大撚把支那人買港樓都會要做按揭
只不過承數冇本地人咁高
我淨係見過一個香港師奶 full pay 千幾萬買樓

利申：半個法律界人士

大把人可以full pay, 不過想多d流動現金先唔咁做

岩，十個買樓，9個可以full pay，持貨力極高

exactly，又或者先full pay再按返出黎

即係發票據就慢慢令銀行結餘減少慢慢推高HIBOR

唔發就等free fall到7.85政府要出手賣美元買港元快速減少港元貨幣供應再令銀行加息？

成日700.700，咁多年有幾多隻700？
穩定增長股每年利潤增加8-10%已經不錯
以想穩定既人已經滿意
投資取向，風險承受同心理預期不同有乜好爭論？

我著眼係穩定增長既股息所帶來既穩定收入，同相對股息上升既股價升幅

港股都有既，不過要花啲時間睇年報搵同做功課

陳德霖認為,這亦是不正確的。金管局上次增發800億元外匯基金票據純粹是因應市場對高流動性票據的需求,與港元強弱無關。金管局暫時未有計劃再增發,並希望市場人士不要誤會金管局不願看見港元轉弱。其實我們是期望在港美息差擴闊的環境下,港元流入美元,觸及7.85水平,金管局出手,貨幣基礎逐步縮減,為港元利息正常化提供條件。

銀行票據根本係派錢比銀行
零風險有息收，差在個息吸唔吸引到香港

銀行

巴打, 你係個真心既好人黎

官方解釋係 "金管局是期望在港美息差擴闊的環境下，港元流入美元，觸及7.85水平，金管局出手，貨幣基礎逐步縮減，為港元利息正常化提供條件。"

記得之前去到強方保證，HKMA都有接盤沽港元

所以到弱方保證既水平，理論上都會做返相反既操作

先理解咩係HIBOR

HIBOR=香港銀行同業拆息
即係銀行與銀行同業之間的拆出或者借入資金既息率
首先 你可以當銀行係要留一筆錢去合乎監管當局既規管
而銀行每日又會借錢出去 又會有人入錢落來
假若A銀行幾好生意 借左唔少錢出去 甚至想借出去都唔夠錢借
同時B銀行收左唔少儲款又無借過錢出去
咁A銀行就會問B銀行借錢啦
B銀行就會同A開價要幾多利息
呢個價就係HIBOR啦
好啦HIBOR低 即係大家都唔太缺錢啦

呢個時候如果港滙掂到弱方保證
咁HKMA就會向銀行買港元賣美金
咁向銀行買港元點解會拉高左HIBOR呢?
因為HIBOR個資產係用港元來睇
用番上面個例子 就會係A銀行賣左港元比HKMA
A銀行無港元 咪會問B銀行借港元
大家都唔夠港元 資金收緊左
咁咪用貴D既價借港元出去
即係HIBOR升

非常清晰

學到野